# kuber-solution



 Решение подходит для случая, если какой-либо из сервисов упал полностью.
 Так как развертывание наших сервисов происходит в kubernetes, мы можем настроить жизненный цикл
 контейнера. 

Чтобы наше приложение было отказоустойчивым, я настроил количество реплик(1 штука), дабы сервис оживал при необходимости.

Суть такова:
- контейнер запускается
- отрабатывает postStart метод
- сервис работает
- дает сбой
- kubernetes видит, что контейнер мертв
- запускает preStop метод, который будет отправлять запрос на web-service с конкретным именем сервиса.
- убивает контейнер полностью
- поднимается реплика

Плюс в том, что уведомление об ошибке будет приходить достаточно быстро(healthcheck конфигурируемый)

Проверил действительно ли работает. Отправил запросы curl'ом на vk.com, ответ пришел.